---
id: release-since-1.0-0
title: 'PeerTube : rétrospective et nouvelles fonctionnalités à venir !'
date: February 26, 2019
---

<p>Depuis la version 1.0 sortie en novembre dernier, nous avons continué d'améliorer PeerTube jour après jour. Ces avancées de PeerTube, bien au delà des objectifs du crowdfunding, ont été financées par <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://framasoft.org">l'association Framasoft</a>, qui développe le logiciel (et ne vit que par <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://support.joinpeertube.org">vos dons</a>).</p><p>Voici une petite rétrospective de la fin d'année 2018/début d'année 2019 :</p><p><span>En décembre 2018, nous avons sorti la version 1.1 qui contenait certains outils de modération demandés par les administrateurs d'instances.</span><br><span>Nous en avons aussi profité pour ajouter une fonctionnalité d'historique de visionnage et de reprise automatique de la lecture des vidéos.</span></p><p>En janvier, nous avons sorti la version 1.2 permettant, grâce à la communauté de traducteurs et traductrices de PeerTube, de proposer 3 nouvelles langues : le russe, le polonais et l'italien. PeerTube est donc désormais traduit en 16 langues différentes&nbsp;!</p><p>Cette version comprend aussi un système de notifications permettant aux utilisatrices et utilisateurs de savoir (via l'interface web ou par email) lorsque leur vidéo est commentée, lorsque quelqu'un les mentionne, lorsqu'un de leur abonnement a publié une nouvelle vidéo, etc.</p><p>Par ailleurs, la fédération PeerTube s'est développée : aujourd'hui, c'est plus de 300 instances qui diffusent plus de 70 000 vidéos, avec près de 2 millions de vues cumulées. Nous vous rappelons au passage que le seul site officiel que nous maintenons autour de PeerTube est <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://joinpeertube.org/en">https://joinpeertube.org</a> et que nous n'avons aucune responsabilité autour de tout autre site qui pourrait voir le jour.</p><p><span>Comme vous pouvez le constater, nous sommes allés bien au delà de ce que le crowdfunding avait financé. Et nous allons continuer !</span><br><span>Il est prévu pour l'année 2019 d'ajouter un système de plugins et de thèmes (peu évolué dans un premier temps), une gestion des playlists, la prise en charge de fichiers audio à l'upload et bien d'autres fonctionnalités.</span></p><p>Si vous aussi vous voulez contribuer au développement de PeerTube, n'hésitez pas à participer à son financement : <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://support.joinpeertube.org">https://support.joinpeertube.org</a></p><p>Si vous avez la moindre question, vous pouvez utiliser le forum : <a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://framacolibri.org/c/peertube">https://framacolibri.org/c/peertube</a></p><p><span>Merci à tous les contributeurs de PeerTube !</span><br> Framasoft </p>
